6.824 比特币FAQ

问：我不明白为什么区块链如此重要。每笔交易都需要所有者签名的要求不足以防止比特币被盗吗？

答：签名不够，因为它不能阻止所有者花费两次钱：签署两笔将同一个比特币转移给不同接收者的交易。区块链作为一个发布系统，试图确保一旦比特币被花费一次，许多参与者将知道，并能够拒绝第二次花费。

问：为什么比特币需要定义新货币？使用现有货币如美元不更方便吗？

答：新货币（比特币）允许系统用新创建的钱奖励挖矿者；使用美元会更困难，因为普通人创建新美元是非法的。而且使用美元需要一个单独的结算系统：如果我使用区块链记录对某人的付款，我仍然需要通过银行转账或实物现金向收款人发送美元。

问：工作量证明的目的是什么？

答：它使攻击者很难说服系统切换到比特币分叉的区块链上，在该分叉中比特币的支出方式与主分叉不同。你可以将工作量证明视为在参与CPU中随机选择谁可以选择扩展哪个分叉。如果攻击者只控制少量CPU，攻击者将无法努力工作以足够快地扩展新的恶意分叉以超越主区块链。

问：类似比特币的系统可以使用比工作量证明浪费更少的东西吗？

答：工作量证明很难伪造或模拟，这是一个很好的特性在像比特币这样完全开放的系统中，你不能信任任何人遵守规则。有一些替代方案；在网络上搜索权益证明或看看Algorand和Byzcoin，例如。在一个小型封闭系统中，参与者已知但不是完全可信，可以使用拜占庭共识协议，如Hyperledger，或其变体如Stellar。似乎对转向权益证明有普遍兴趣；以太坊正在转向PoS
(https://ethereum.org/en/developers/docs/consensus-mechanisms/pos/)

问：Alice可以通过向不同子集的挖矿者发送"付给Bob"和"付给Charlie"来花费同一个比特币两次吗？

答：假设Alice那样做。两个挖矿者子集之一可能首先找到新区块的nonce。假设第一个被找到的块是B50，它包含"付给Bob"。这个块将被广播到所有挖矿者，所以处理"付给Charlie"的挖矿者将切换到挖矿B50的后继块。这些挖矿者验证他们放在块中的交易，所以他们会注意到"付给Charlie"的比特币在B50中被花费，他们将忽略"付给Charlie"交易。因此，在这种情况下，双重支付不会成功。

两个挖矿者同时找到块的机会很小，也许是包含"付给Bob"的B50'和包含"付给Charlie"的B50''。此时区块链中有一个分叉。这两个块将被广播到所有节点。每个节点将开始挖掘其中一个的后继（它先听到的那个）。最可能的结果是，单个挖矿者将比任何其他挖矿者早得多完成，并广播后继，大多数对等节点将切换到那个获胜的分叉。随着分叉变长，两个挖矿者同时找到块的机会变得非常小。所以最终所有对等节点将切换到同一个分叉，在那个分叉中比特币将只被花费一次。

暂时存在短命分叉的可能性是为什么仔细的客户端在相信交易之前等待几个后继块的原因。

问：比特币区块平均需要10分钟验证。这是否意味着相关方在10分钟后不确定交易是否真的发生了？

答：是的。10分钟很尴尬。但并不总是个问题。例如，假设你从网站用比特币购买烤面包机。网站可以检查交易被几个服务器知道，尽管还没有在块中，并向你显示"购买完成"页面。在发货给你之前，他们应该检查交易在一个块中。对于低价值的当面交易，比如买一杯咖啡，卖方问几个对等节点检查比特币是否已经被花费就足够了（即不等待交易出现在区块链中是合理安全的）。对于大额当面购买（例如，汽车），在交货之前等待足够长时间以确保块将留在区块链中很重要。

问：可以做什么来加速区块链上的交易？

答：我认为这里的约束是10分钟需要比广播新发现的块到所有对等节点的时间大得多（即>= 10倍）。这样做的目的是最小化两个对等节点在听到其他对等节点的块之前大约同时找到新区块的机会。同时有两个新块是分叉；分叉是坏的，因为它们导致关于哪些交易是真实的分歧，它们浪费挖矿者的时间。因为块可能很大（高达兆字节），对等节点可能有慢的互联网链接，对等节点网络的直径可能很大，广播一个新区块很容易需要一分钟。如果可以减少广播时间，那么10分钟也可以减少。

问：整个区块链需要在节点参与网络之前下载。随着区块链增长，这不会花费不切实际的长时间吗？

答：确实新节点获取所有交易需要一段时间。但一旦给定服务器完成了这项工作，它可以保存区块链，不需要再次获取它。它只需要知道新块，这不是巨大的负担。另一方面，比特币的大多数普通用户不运行完整的比特币节点；相反，他们信任几个完整节点来回答比特币是否已经被花费的问题。

问：攻击者获得对等节点中大部分计算能力是否可行？如果发生这种情况，对比特币有什么影响？

答：可能可行；有些人认为大型合作挖矿群体有时接近多数：
http://www.coindesk.com/51-attacks-real-threat-bitcoin/

如果>50%的计算能力由单个实体控制，他们可以双重支付比特币：将比特币转移给一个收款人，然后从该交易之前生成一个新分叉，其中该交易不存在。如果这种情况发生，比特币的安全性将被破坏。

问：从一些新闻故事，我听说大量比特币挖矿者由少数公司控制。

答：真的。看这里：https://blockchain.info/pools。看起来三个挖矿池今天一起拥有>51%的计算能力，两个达到40%。

问：除了简单粗暴计算SHA-256哈希，比特币挖矿是否有做有用工作的方法？

答：也许 - 这里有两个尝试做你建议的事情的尝试：
https://www.cs.umd.edu/~elaine/docs/permacoin.pdf
http://primecoin.io/

问：有专门为挖比特币设计的硬件。这种类型的硬件与笔记本电脑中的硬件有什么不同？

答：挖矿硬件有很多晶体管专门用于快速计算SHA256，但对于其他操作不是特别快。普通服务器和笔记本电脑CPU可以相当快地做很多事情（例如，浮点除法），但没有那么多专门用于SHA256的硬件。一些Intel CPU确实有专门用于SHA256的指令；然而，它们与使用大量专用晶体管大规模并行化哈希的专用比特币硬件不具有竞争力。

问：论文估计存储区块链所需的磁盘空间将是每年4.2兆字节。这似乎很低！

答：4.2 MB/年仅用于块头，并且仍然是实际增长率。当前的60+GB是用于完整块。

问：量子计算的兴起会破坏比特币系统吗？

答：这是一个看起来合理的文章：
http://www.bitcoinnotbombs.com/bitcoin-vs-the-nsas-quantum-computer/
量子计算机可能能够伪造比特币的数字签名（ECDSA）。也就是说，一旦你发送包含你公钥的交易，拥有量子计算机的人可能可以为你的钱签署不同的交易，并且比特币系统很可能在看到你的交易之前看到攻击者的交易。

问：比特币使用交易记录的哈希来识别交易，所以它可以在未来交易中被命名。这保证导致唯一ID吗？

答：哈希技术上不保证唯一性。但在实践中，哈希函数（SHA-256）被认为以极高的概率为不同输入产生不同输出。

问：听起来任何人都可以创建新比特币。为什么可以？不会导致伪造或通货膨胀吗？

答：只有第一个为链中当前最后一个块计算适当nonce的人才能获得"挖矿"它的12.5比特币奖励。这需要大量的计算。如果你买一台计算机并让它花所有时间尝试挖比特币块，你将不会赚足够的比特币来支付计算机的费用。

问：论文提到某些数量的欺诈是可接受的；这个欺诈从哪里来？

答：论文的这部分是关于当前支付方式的问题，例如信用卡。当你在网上买东西时，欺诈发生，但卖家保留钱而不给你物品。或者如果商家记住你的信用卡号码，未经你许可用它们买东西。或者如果有人用信用卡买东西，但从不支付信用卡账单。

问：比特币有欺诈使用吗？

答：是的。我认为大多数问题发生在作为钱包存储人们比特币私钥的网站上。这样的网站，因为它们有权访问私钥，可以将客户的钱转移给任何人。所以在这样的网站工作（或闯入）的人可以窃取客户的比特币。

问：Satoshi的论文提到每笔交易都有自己的交易费，给予挖矿该块的人。为什么挖矿者不只尝试挖掘具有最高交易费的交易？

答：挖矿者确实偏爱费用更高的交易。你可以在这里阅读典型方法：
https://en.bitcoin.it/wiki/Transaction_fees
这里有一个图表（红线）显示你的交易等待多长时间作为你提供费用高低的函数：
https://bitcoinfees.github.io/misc/profile/

问：为什么挖矿者要费心包含不产生费用的交易？

答：我认为许多不再挖掘无费用交易。

问：交易费如何确定/公布？

答：看这里：
https://en.bitcoin.it/wiki/Transaction_fees
听起来（默认）钱包查看区块链中费用与交易被包含在挖矿块中直到时间的最近相关性，并选择与相对快速包含相关的费用。我认为潜在的困难是很难知道挖矿者使用什么算法来选择包含在块中的交易；不同的挖矿者可能做不同的事情。

问：存储我个人比特币的技术有哪些，特别是花费比特币所需的私钥？我听说过人们打印出钥匙，在USB上复制它们等。是否存在安全的在线存储库？

答：任何将私钥保留在连接到互联网的计算机上的方案都是对小偷的诱人目标。另一方面，如果私钥在一张纸上，使用你的比特币很痛苦。所以我猜测谨慎的人将小额的私钥存储在计算机上，但对于大余额他们离线存储密钥。

问：比特币之前和之后有哪些其他类型的虚拟货币（我知道论文提到了hashcash）？比特币有什么不同导致它比其前辈更成功？

答：以前有许多数字现金系统的提议，没有明显的成功。人们倾向于认为比特币成功是因为它的设计比其他更巧妙：它具有激励、去中心化和易用性的正确组合。但是有太多失败的但显然设计良好的技术在那里，我不相信这一点。

问：当更多（或更少）人挖比特币时会发生什么？

答：比特币调整难度以匹配用于挖矿的测量计算能力。所以如果越来越多的计算机挖矿，挖矿难度会变得更难，但只难到足以保持10分钟的块间间隔。如果很多人停止挖矿，难度会降低。这个机制不会阻止新区块被创建，它只会确保创建每个块需要大约10分钟。

问：有没有办法让比特币完全匿名？

答：看这里：https://en.wikipedia.org/wiki/Zerocoin

问：如果我丢失与我拥有的比特币相关的私钥，我怎么能拿回我的钱？

答：你不能。

问：人们用比特币买卖什么？

答：似乎有相当多的非法活动利用比特币的相对匿名性（购买非法药物，要求赎金）。你也可以在网上用比特币购买一些普通的（合法）东西；看这里：
http://www.coindesk.com/information/what-can-you-buy-with-bitcoins/
但这有点痛苦，所以我不想象许多非爱好者会优先使用比特币而不是信用卡，如果选择的话。

问：为什么比特币在一些国家是非法的？

答：这里有一些猜测。

许多政府调整货币供应以实现某些经济目标，如低通胀、高就业和稳定汇率。比特币的广泛使用可能使这更困难。

许多政府监管银行（和功能类似银行的东西）以防止问题，例如银行倒闭从而导致客户失去存款。这发生在一些比特币交易所。由于比特币不容易监管，也许次好的办法是禁止它。

比特币似乎特别适合某些非法交易，因为它相当匿名。政府监管传统货币的大额转移（银行必须报告大额转移）以追踪非法活动；但你不能轻易用比特币做到这一点。

问：为什么比特币有任何价值？为什么人们接受它作为钱？

因为其他人愿意用比特币出售东西，并愿意用比特币交换普通货币如美元。这是一个循环论证，但过去多次奏效；考虑为什么人们认为棒球交易卡有价值，或者为什么他们认为纸币有价值。

问：比特币的价格如何决定？

答：比特币在其他货币（如欧元或美元）中的价格由供求决定。如果更多想买比特币的人比卖他们的人多，价格会上涨。如果相反，那么价格会下降。没有单一价格；相反，只有人们愿意在公共交易所买卖价格的最近历史。公共交易所将买家和卖家聚集在一起，并发布他们同意的价格：

  https://bitcoin.org/en/exchanges

问：为什么比特币价格如此波动？

答：价格部分由人们的希望和恐惧驱动。当他们对比特币乐观，或看到价格在上涨时，他们买入以免错过，从而进一步推高价格。当他们读到关于比特币或经济的负面新闻故事时，他们出于担心价格下跌并使他们损失钱而卖出。这种投机发生在许多商品上；在这方面比特币没有什么特别之处。例如：

  https://en.wikipedia.org/wiki/Tulip_mania